G2000反被控侵權 判賠兩千萬

G2000反被控侵權 判賠兩千萬

要聞

【本報訊】曾在內地捲入商標官司的港區人大代表、實政圓桌立法會議員田北辰表示，香港維他奶集團應盡快到內地商標局向「維他牛」商標提出反對，否則有機會被「維他牛」反告侵權。

田北辰回應《蘋果》指，若內地商標局否決香港維他的投訴，唯一原因相信是兩者分別使用繁體字及簡體字，但投訴被否決很可能對香港維他日後內地業務造成負面影響，亦有機會隨時被「維他牛」反告侵權，香港維他必須審慎處理事件。

田北辰（圓圖）當年先在內地註冊G2000商標。

商標局與法院判決不同

創辦時裝品牌G2000的他表示，當年他先在內地註冊G2000的商標，其後內地商人趙華註冊「2000」商標，「我都去咗（內地）商標局反對，但商標局認為我有個G字，人哋冇 ，係河水不犯井水。但我好唔想，被佢搶咗生意」。趙華之後更反告G2000侵權，G2000在2008年被內地法院判敗訴，要向趙華賠償2,000萬元人民幣。田不服上訴，雙方最終和解。

田說，已向直屬國務院的市場管理委員反映商標問題，「𠵱家內地商標局嘅決定同法院嘅判決係兩回事，亦係結構上最大嘅缺陷」。隨後已有官員承諾，日後將在條文寫明，法院就商標侵權的判決需與商標局協調，惟未知條文何時出台。

■記者李詠希

相關新聞

報稱工廠基地為外判加工廠
要聞 4小時前

侵權案頻生 米高佐敦中招
要聞 4小時前

內地山寨「維他牛」似足維他檸檬茶老闆：商標合法 最好來收購
要聞 4小時前

抵啦田狗

到底係咩邏輯
我早註冊過你 但係係我抄你

支那狗

其實度度都係咁（好似係）

抵撚死, 你都有今日

田狗抵死 預左啦

大陸喬丹都告得贏正牌米高佐敦
你田北辰以為自己咩料咁巴閉

你睇清楚單新聞先啦

支那世界支那狗唔會有邏輯

G 2000, 2000萬

香港班廢老廢中仲日日話大陸好

二少擺明係被人禁著搶劫。

奶得咁爽 個幾千萬就唔差在喇